[放負撚入來]有無人上到大學之後覺得自己係垃圾

個底打得唔好 上堂D野跟唔上
哩年幾仲要日日係屋企識唔到朋友
上堂唔識無人問到差唔多全部靠自己
好驚要defer 唔想再哂時間哂錢

唔知點解大壓力到好想嘔 好重
可能我真係抵比人睇唔起本質係垃圾點都改變唔到
個人唔知點解開心唔起碌ig睇到D好笑野會笑
但係開心唔起我唔知自己咩事

岩岩比老豆問起考試考成點..
我心諗唔好講哩D啦...唔好講哩D啦plz...
我話有一兩科唔合格(姐係below mean)
我feel到心跳係咁加速 好想喊
唔想講哩D話題唔知點解唔想講
但就係唔想講我知佢係隨口問下關心下

想知如果真係太大壓力頂唔到 應該做D咩好?
唔好諗個樣野?但就來又有quiz有好多野未跟到越唔諗越焦慮
考試我試過考到胃痛 手震 個人好撚崩緊

容我在這裡放下負有無人都係咁

you are shit

今日本來想去做旁聽師
奈何好撚多野要做 完全抽唔到身
見到今日大家咁齊心我都好想一齊去
睇住香港逐步輪落 我完全乜野都做唔到

我係咪好垃圾其實我係咪真係廢青
少少情緒管理都做唔好
功課忙少少就已經話頂唔順

我個胃而家都好痛唔知關唔關事

放心，出左黎做野你會覺得自己更加廢

覺得做野都起碼有時間抖下 起碼有得放工
而且有錢收
讀書無放工 每日都要溫書
我做過full time, part-time startup
但都係覺得讀書最辛苦

係咪讀嗰科唔啱你

唔係 但係跟唔上 同埋我塞左好多科同一個sem讀...
我之前讀得唔夠 如果讀唔夠無得準時畢業

跟住落來每個sem都係咁多科 一諗到要維持多成年就好灰

想知心理輔導個D熱線work唔work? 有無人試過?
其實個D有無用

可以試吓 有啲friend賭到甩褲打咗去戒賭熱線 真係有人聽

人人有唔同煩惱啦 我冇大學讀都係咁過唔係叫你冇理由咁樣正能量 但如果負到搞到自己健康都唔係一件好事 唔講你嗰啲咩手震胃痛仲有好驚云云 我當你壓力大到瞓唔着已經影響緊健康 試吓搵啲嘢分散自己注意力啦 成績又唔係你人生嘅一切 就算你最後真係要defer咁又點 你話浪費時間 放眼成個人生 嗰少少時間算啲咩吖

之前中學打過一次，都係等左好耐，終於聽喇但條友串串共，我覺得完全輔導唔到我，最後都係等自己慢慢嚟。

哩d係咪都係打份工

可能你都講得岩...

相比起啲groupmate我都覺自己好撚廢我個個sem爆cre好似玩緊parkour咁，一失手就會仆街，但啲嘢我又唔撚識

我一開頭都會
後尾識到一兩個frd
同埋你要開識唔好睇gap睇得太重

上到大學已經好叻加油呀！

顧好自己先啦
講真你出去旁聽都做唔到啲乜野

唔合格攞F同below mean係兩回事嚟
讀書係同自己交代 唔係同人比較
俾個符合自己能力嘅目標自己
如果你讀得咁辛苦其實grad到已經好好

加油

我都係我個個sem都要爆cred
我都想有grpmate識下人 但全部差唔多都係自己做

好似都岩 比個達成到嘅目標自己
起碼達成左好似都有d滿足感...

讀書最辛苦都係自己畀自己既壓力

睇下你既full time係放長假搵錢定畢業出嚟做野

畢業出嚟做野真係最辛苦
放長假搵錢嗰種你會覺得捱一排就完
畢業出嚟做野真係睇唔到盡頭

更加唔好講Full time做野，Part time讀書

你可以搵咗先

不過最好都係同身邊朋友傾下

我依家都係咁，nonjupas 入學，冇人升番上呢間一個朋友都冇，workload好大，個人好焦慮，仲有係自己從來唔係deadline flighter，幾個星期之前啲Assignment 已經做好，但都成日覺得仲有好多野未做完。覺得好攰

好似係香港做人都唔知有咩目標...買樓結婚？
做人做得咁辛苦 到頭來為乜

三大？

趁未有Quiz/啱啱midterm就去睇套戲放鬆下啦

推介Soul

過來人 有啲科自問實力不足/冇心機讀我食D都好滿足
諗吓第日想做咩 係咪真係咁需要好成績
係嘅 一係下苦功頂硬上 一係揾過第二條路
唔係嘅咪冇事 自己嚇自己

好其實過兩日就有 下星期就兩個midterm
不過都會嘗試搵d時間睇套戲
我自己都中意透過睇戲放鬆 感覺可以抽離一下

Engine

real, 當年啱啱好夠分入A1，但入到嚟個個都好勁，成績直線下降

我覺
但係好在識得識人
Assignment/test/exam都有人幫手
Group project識搵勁人一組，佢地個個爭野黎做

On9 咁冇大學讀既叫乜 你咁樣是但讀完仲撚好
咁撚廢一係咪撚讀

係呀
我d拖廷症好撚嚴重...唉
其實我之前上網搵過 好似鎮靜劑係可以幫手放鬆到
如果考試真係頂唔順 我覺得可能都要試下

冇讀書友既
去玩下活動 認識下朋友啦唉
谷project主動啲比啲心機
趁頭兩年好埋堆啦
大學唔同中學
唔早啲行動 之後只會變孤獨精

我都係

識下人真係好緊要
唔講一齊奮鬥個種讀書氣氛
剩係有人問下其實已經可以慳返好多勞力同時間

鎮靜劑好似會上癮㗎喎
真係放鬆唔到/過份焦慮不如睇咗社工 or 精神科醫生先

我同你差唔多，都係啲好撚驚考試測驗既人

第一次DSE發現Math MC有6題答案疑似圈錯跟住連鎖效應晚晚瞓唔著考ICT做到恰著

由嗰陣開始就好撚驚考試測驗
每逢考試測驗就放負能量煩鳩人

放負雖然仆街但很有用
都排解到唔少壓力

所以自私啲睇放負都好既，好過屈住屈住

同埋如果太辛苦唔好介意defer
一年時間/學費唔足以令你往後嘅人生辛苦/舒服咗 但起碼而家好過啲

諗住下年住hall 識返d人都好
希望疫情快d過去 比返我一個正常校園生活

你俾太大壓力自己啦
要做好時間管理
但同時要識得去放鬆
搵啲時間做自己鍾意做既野
同埋
你考到上大學已經好叻

我每一樣野都係靠人
自己冇出過力
有時諗起都幾慚愧

間大學勁唔勁都無所謂啦
勁 又唔代表自己勁
廢 又唔代表自己廢

下我全部求合格就算啦都仲要有難度

咪入數學系

伏到陷家產

呢d小問題有錢解決到

考試要落埸做就唔識

好似有睡意？

冇出力考試點pass

咁好似比緊麻煩屋企人...無野搵野來搞咁

不過都多謝你嘅建議

做住一年煙腸賺錢賺經驗 等face 2 face 返黎

近兩年zoom 上堂（社運+武肺）
Exam轉哂online exam
人地做完send answer 比我

上來打篇文係feel到好左少少
好似有人理解自己咁

數學系冇group project少好多麻煩 比起engine更適合毒撚
冇文寫冇lab做冇present冇discussion冇project 仲想點

的確 精神健康有咩事都係我自己受返

時間管理 我自己一個 真係好無紀律...
我會逼自己 但有時真係好難集中
以前同grpmate一齊係學校做成日嘅feel 感覺係好好多

都多謝你

屌無所謂啦 我都想可以咁

畢左業？

好好彩正常都係槍手

食自己肥左就on9

其實有冇人真係見過人肥

我想溫書或者考試嘅時候用不過我有時都會個腦好多野諗搞到訓唔著 紓下壓都ok

屌你就好

如果我讀數學系應該跳左樓

咁你都好我好多 做好d assignment即係都識做
但的確 真係成日覺得好多野等住自己做咁

得你肥？

有十幾個左右

電子？

下全班幾多人

工程d數又係難到西開頭唔識就成題收皮

...6 70個掛 唔記得左

肥數學？

大學會成日迫人同你比較， 千祈唔好同人比較，你會透唔到氣， 同上一個sem既自己比較， 慢慢習慣大學個pace

yr1我都差D肥phy
PF之後靠科考試救返少少 驚到我

我都係 唔識都逼自己寫

不過都係無分

目標全pass算啦 反正高分考完後都係唔記得

唉 想讀CS

一開始入到U讀書 都好唔適應
經常幾科都below mean , 到midterm final 果時
日日上完堂就去library 溫書 食完lunch 又溫書 食完晚飯又溫書 做到兩點幾
你發覺呼吸嘅時候都感覺到好大壓力
係依個時候不妨放鬆一下 打場波 跑個步 食個靚嘅Dinner
再繼續努力

係

唔知你邊間U
有啲U呢 住hall其實就好黑暗既

一係就擺勁多時間落去玩 基本上訓好少

一係就啲人純粹唔鐘意你/你摺
基本除左rm mate都冇人理
跟住下年你就會係呢度消失

再衰啲既 好人好姐住hall
都有機會比人恰到上心口

某啲U仲好注重濕鳩階級制度文化
自己睇路啦下

老老豆豆而家同你講以後做野仲辛苦係唔會安慰到你，因為讀書都可以好撚辛苦
去到呢個位就唔好同人比較啦，盡左力結果係點都控制唔到3rd hon又好defer又好頂多咪一年半載 ，以後睇返轉頭其實冇咩大不了，出到黎你會發現其實人生唔順利既先係大多數

利申defer 撚

我今年year1，個情況同你差唔多，覺得身邊啲人好勁但自己好鈍，覺得真係唯有比其他人付出更多時間同努力係學習上

好 聽君一席話

健康緊要呀 唔好諗埋一邊

我覺得我都要學下你咁樣

讀ie/ce好過啦多野玩

CS真係冇啲人諗到咁美好，好多人入到去讀到灰

又或者咁講，真係適合讀CS就唔會上嚟開放負Post

我唔係HKU HKU我都唔會住痴線

本身想好好讀
讀下讀下就由佢
心態係pass到就得
如果覺得自己真係唔得就搵其他嘢發展啦

真係無計可能人地之前都好比心機既
點都好 都要靠自己追返

今年last year

依家有武肺，你想住hell賓周鞭面都唔使諗

CU應該係八大最safe

兩睇，真係跟唔上就唔好強逼自己追到同人地一樣水平

我大學嗰幾年就浪費咗好多時間喺呢啲地方到
Grade最後都係爛，出嚟做野又乜撚都唔識

學多幾門手藝好過

CHING yr1讀到哩D phys

係咪個陣已經揀定左EE?

CS起碼無咁多數計...
計D數真係人都癲

我覺得都係

就係貪佢打份工 唔啱聽咪屌柒佢
不過如果想認真傾訴建議搵學校自己個啲 個啲真係專業既 仲要免費 熱線外判既好撚伏 由其有個男人廢撚到似推人去死多過開解人

當年仲係Boardbase，不過未入去之前已經決定1st choice係ee

不過當時唔識諗
因為keep住個唔高既GPA，避咗啲好難但其實好重要既elective
依家諗起都有啲後悔

咁仆街
但哩D情緒底下你都無心機屌人啦

讀ie/ce好過
開開心心整下野

其實IE都OK既
只係我塞一個sem太多科

咁點搞要返去考試

連登仔又話考前幾日先溫都有4既
我去親圖書館都有人

關於讀書一律建議唔讀

正常 唔係勤力就得 d人都唔明

我都想自己數口好讀書輕鬆好多

無得準時畢業咪無 點解要迫自己 慢慢黎考好啲身體又好啲

屌一開波第一步都唔識做
不過考試呢家野好奇怪
有時一年好難一年好易
topic又年年唔同

找到原因了

出左黎做野先察覺到

睇情況啦 啱啱見你原來都係中大 真係可以試吓搵佢中大輔導處 幾好 我個時第一次去真係係間房喊到豬頭咁 直頭有種得到救贖既感覺
雖然離開咗間房都係要繼續面對

就係無呀完全識唔到人..

保安都萬五啦

如果你唔係aim做咩mt或者讀個科考牌
其實first同second up其實真係無咩分別

當然考試前要chur個刻係辛苦
但出左黎做就發現際遇比你份cv重要好多
特別如果讀非專科 甚至唔會做返本行
識好多考third hon既人都搵緊40k up

正如你大學畢業
d人唔會再睇你dse有幾多個5星星
你做多幾年野
就無人再care你咩hon畢業

唔係叫你唔駛溫
只係唔駛比咁大壓力自己
考完比到交待自己咪算

如果上堂進度個d搞唔掂
個系應該會有d support比你可以搵人問個d
再唔係可以問返個堂既ta
佢地其實收錢打份工 唔好怕麻煩到人

比埋答案你睇都唔明果下先過癮

都有send email問下TA野
但都比以前f2f唔方便太多
有D做功課有少少位kick住又唔知點咁

屌以為係自己回post
Year3之後都冇乜點認真上過堂學嘢 都唔知學埋啲咁深嘅theory對我返工有乜撚嘢用可能我真係太廢
但係year2嘅時候我又真係讀得掂個gpa又靚仔
依加求grad就算數

無錯呀...但你係自己覺得D野無用所以無比心機姐

功課唔識其實都可以問ta
做過ta就會知會收到d人email問一大堆野
影埋條題目話唔識
考final前一日先講唔明個concept都有

佢地袋左人工唔駛怕麻煩人地
唔好怕人地覺得你蠢問on9問題
有時人地答你幾句快過你死度爛度幾個鐘

定係換個角度，其實大把人都係咁過黎

問人又話參考xx定律

online教好難明嫁 佢又教得辛苦

CE好慘...比人遺棄咁 一味靠痴CS+EE既course
應該要玩多啲板先似返個獨立 major 而家咁樣好可惜

最重要係無系莊 畢業無波波橋

咁我而家開始會瘋狂轟炸TA

讀到就jump

學我城咁ee ie ce合成一個大家庭啦

咁撚好既不過咁
跟住D course都大量用到 唔識既話其實會越來越頭痕

樓主加油

都係...同埋其實我自己對呢科冇乜興趣都幾後悔當初點解為咗入U而唔retake dse拎多幾分

但係見到依加嘅自己同以前嘅自己差咁多就好懷疑自己依加係咪咁廢轉咗做online上堂就更加冇心機上

不過都捱到final year 屌埋fyp就出嚟做社畜
人生好難

當你識哂唔係應該仲難咩...

我講sem1嗰個

轉做online真係on9...或者咁講 武肺真係on撚9
你都加油呀

屌咁好 可唔可以靜靜雞開名

咁咪岩
想放鬆可以做下運動/睇下sitcom
不過臨考midterm final
你又趕唔上進度就chur盡佢
過左兩個禮拜後又一條好漢

抽時間做自己中意既野都幾好
但send既話都係send比TA了

我都係讀緊書先中意睇sitcom
chur下無事既

大家咁話

我讀書嗰陣除左揾professor 外 亦都會搵班上比較叻嘅同學 好多都好好人亦唔介意去教你 咁就可以唔使成日等ta覆同埋可以隨時隨地搵佢哋問
只要你勇敢啲開口 實有好多人幫你 亦都唔好覺得自己廢 人有情緒問題係好正常 一啲都唔覺得廢

都係一個好辦法！唔要面d去pm人地做朋友

cs

考dse應該仲辛苦過我 面對嘅壓力都多過我好多
大家加油

多鳩餘...
出黎做野搵唔到錢先黎放負啦

唯有自己coursehero啦

有咩唔明就擺上chegg (但小心被人check到)

你而家讀緊邊科呀, 數學應該讀緊stat?

收啦!!!!間接話我唔要面 請教他人不嬲都要謙虛
呢啲先叫做美好校園 可能仲做到好FD呢 話唔架

至少勁過我先吖，我HD 都無
點解要比眼前既野限制自己
下次上堂前早d 入去，搵個最呆最木獨既人行去yo 下佢羅
你得既

我好似已經係最木獨...不過 的確唔應該set太多限制比自己

我本人就好信輔導嘅，可以試下
但如樓上清話齋，唔夾嘅可能幫唔到。不過試下無妨。

做吓運動都好架，落街跑下步啦

Below mean 同 唔合格兩樣野黎喎是撚但啦唔係third hon咪得

讀少少書就叫辛苦 依家啲後生仔真係

以前同樓主一樣，LM

完全明你嗰種感受
升得到U就覺得自己好勁
點知發現天外有天
自己原來只係個廢柴
出咗力都得唔到回報嗰種

個個大學畢業都只係白紙一張，修行還未開始。
Undergraduate 只是擴闊眼界的時間，把握機會看多一點就好。你找到自己自然會成功。

有做下運動同埋跑步
但似乎無咩效果...

住hall應該好玩d 起碼唔會得自己一個

真 d人好似舉一反三咁 自己仲未明做緊咩

吓……有咩問題

未出嚟做社畜緊係覺得讀書辛苦過返工啦

我地覺得啲後輩讀書就嗌辛苦純粹係因為我地已經經歷咗讀書同返工所以先覺得讀書碎料啫
對呢一刻既佢地嚟講讀書幾乎係佢地既全部

有呢種老patpat思想唔出奇，我依家都時刻提醒自己

你睇下熱血公民果班甩皮甩骨既輸家，就睇睇自己，就會發現原來自己仲好有用，唔好俾咁大壓力自己

明明大家都係睇同一本書
佢get到嘅嘢係我10倍
不過算啦 盡左最大努力就算啦
壓力大咪做下其他野休息下先

成班人一齊做野真係氣氛都好d我都試過

yr1係咪都係broadbase野

我都買左d game 得閒嘅時候就玩下
同埋盡量少接觸social media 我覺得係幾重要

有 但發現仲多人垃圾過自己

近排有個quiz
我溫咗成個禮拜 最後below mean
初頭一樣覺得自己好撚廢 睇到個分頹撚咗
直頭懷疑自己智力有問題
但其實大學每個人追求嘅嘢都唔同
成績真係唔係最重要 仲有其他嘢重要好多
好似健康咁 你宜家讀得咁辛苦 咁大壓力真係可能會讀到癲
take一年gap year比自己慢慢追返啲嘢同埋調整返個心態會唔會好啲？
充實啲運用嗰一年時間就唔叫晒時間同晒錢
好過宜家繼續咁chur落去
同埋讀書唔係唯一一樣可以判斷人嘅價值嘅嘢
唔使覺得自己廢
加油

Cs year3 讀得好撚辛苦 人地做份lab3個鐘搞掂 我要廿幾粒鐘做 歸根究底都係我太撚廢 quit又唔得

I know that feel bro
所以已經練成咗個心態

當然最起碼要交到貨俾人先
唔好攞藉口唔做嘢

樓主係咪yr1

你讀咩科???
你入到大學已經好叻
唔係個個都入到大學

係不過今個sem 都讀緊2100

增加強度呀，有冇做負重？ 掌上壓都得
比個目標自己，一步一步做上去。

轉科

讀engine major加多個minor 個個sem8科不是夢

樓主唔掂就要搵朋友傾訴下

below mean既感覺好似個個都好勁 識哂
得我自己leftover拖尾

咁撚癲 你一個sem讀30cred

有，但係點垃圾你都好過毅進

有幾個lab都係1cred 但workload大到痴線

科大？
讀理科/工科？

轉讀文學吧！hea得多

反而programming幾中意 但數學真的

搵工你會發覺自己仲廢

中大公關做得好過港大咁解

N展嘅話睇major

繼續加油，唔好停

住得遠有咩辦法喎

對唔住囉係我頹摺讀

同你掉轉

哩排太忙停左

天生我才必有用

你朋友對你真係好

邊間

上堂唔識無人問到 - tutor 約appointment
真心，你份學費有份出糧俾佢地
唔識就問，唔好怕羞，
入到大學，個個都有權利爭取自己想要嘅嘢，包括知識。
同埋揾counselor傾吓計

再來怕講英文，直接係appointment講中文囉
自己個tutor好惡，約另一個tutor
自己tutor講到一pat屎，伴聽另一個tutor
方法千千萬萬，放鬆，休息下再繼續

其實好建議樓主同心理輔導傾下
你啲情緒已經影響埋你胃痛
就算幫唔到手 當有個人聽你講
可能會舒服啲呢
同埋輔導通常要睇5 6次先會好 唔係一次過嘅事黎

別高興
別以為叫始祖